%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
 

\DeclareOption*{%
\global\cslet{typeDocument}{\CurrentOption}
}%

\ProcessOptions\relax


%%% Offre une liste plus complète de symboles mathématiques
\usepackage{amssymb}  

%%% Contient une série de packages concernant les mathématiques
\usepackage{mathtools}

%%% Pour les symboles des ensembles de nombres
\usepackage{dsfont}

%%% Permet d'aligner les images aux label de enumerate avec la clé valign=t dans \includegraphics[]
\usepackage[export]{adjustbox}

%%% Permet de faire des longs tableaux
\usepackage{longtable}

%%% Permet de faire des cellules sur plusieurs lignes dans un tableau
\usepackage[longtable]{multirow}

%%% Permet d'empiler des objets et autres
\usepackage{stackengine}

%%% Permet de mettre un séparateur de millier (\num), des symboles d'unités, aligner dans un tableau, ...
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

%%% Enlève l'indentation et ajuste l'espace entre les paragraphes
\usepackage[parfill=0pt]{parskip}

%%% Permet d'utiliser la virgule dans les nombres décimaux et comme séparateur - toujours mettre une espace après la virgule pour l'utiliser comme séparateur - problème de compatibilité potentiel avec le package dcolumn
\usepackage{icomma}

%%% Permet de mettre des mathématiques en caractères gras
\usepackage{bm}

%%% Permet entre autres que les notes de bas de page soient au bas de la page
\usepackage[bottom]{footmisc}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document beamer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{beamer}}}{%

%%% Commande pour modifier l'effet de alert
\NewDocumentCommand{\effetAlert}{}{%
\setbeamercovered{transparent}%
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}%
%
%%%% ds beamerbaselocalstructure.sty
\renewenvironment<>{alertenv}{\begin{altenv}##1%
{\usebeamercolor[fg]{alerted text}\usebeamerfont{alerted text}\usebeamertemplate{alerted text begin}}
{\usebeamertemplate{alerted text end}}{\color{gray}}{}\ignorespaces}{\ifhmode\unskip\fi\end{altenv}}
}%

\AtBeginDocument{\effetAlert}%


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%

}{}%Fin beamer



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document exercicesMan %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{exercicesMan}}}{%

%%% Pour le fond de la page titre
\usepackage[angle=0, firstpageonly=true, pos={0.4pt, 1pt}, hanchor=l, vanchor=t]{draftwatermark}


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%

}{}%Fin exercicesMan



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document infobulles %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{infobulles}}}{%


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%



}{}%Fin infobulles





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document manuelOrdi %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{manuelOrdi}}}{%

%%% Pour le fond de la page titre
\usepackage[angle=0, firstpageonly=true, pos={0.4pt, 1pt}, hanchor=l, vanchor=t]{draftwatermark}


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%


}{}%Fin manuelOrdi


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document manuelMobile %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{manuelMobile}}}{%

%%% Pour le fond de la page titre
\usepackage[angle=0, firstpageonly=true, pos={0.4pt, 1pt}, hanchor=l, vanchor=t]{draftwatermark}


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%



}{}%Fin manuelMob



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au type de document notesDeCours %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{notesDeCours}}}{%

%%% Pour le fond de la page titre
\usepackage[angle=0, firstpageonly=true, pos={0.4pt, 1pt}, hanchor=l, vanchor=t]{draftwatermark}


%%% Pour ajouter des codes QR
\usepackage{qrcode}


%%% Pour ajouter une image avec un lien pour l'animation en ligne et un code QR
\NewDocumentCommand{\codeqr}{m m}{
\begin{minipage}[c]{20cm}
\begin{minipage}[c]{10.5cm}
#1
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{8cm}
\begin{minipage}[t]{8cm}
Pour visionner l'animation : \\
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{8cm}
\qrcode[height=3cm]{#2}

{\footnotesize \url{#2}}
\end{minipage}
\end{minipage}
\end{minipage}
}


%%% Encadré   #1 largeur  #2 aligenement (c:centre ou g:gauche) #3 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{cadre}{o m O{white} +b}{%
\edef\x{#2}
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\x}{c}}}{%
\begin{monCadreCentre}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreCentre}
}{%
\begin{monCadreGauche}[#1][#3]
#4%
\end{monCadreGauche}
}%
}%


}{}%Fin notesDeCours


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre à tous les types de document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\title{}

\author{Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin}

%\institute{}

\date{Automne 2022}

%\adaptation{}

\newcommand{\versionManuel}{2.3}

\newcommand{\licence}[2]{\hypersetup{urlcolor=#2}\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}{Licence CC BY-NC-SA 4.0} \includegraphics[height=#1]{Figures/by-nc-sa.eps}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Pour le point médian sans espace pour l'écriture inclusive - alt 250
\DeclareTextSymbolDefault{\textperiodcentered}{OMS}
\UndeclareTextCommand{\textperiodcentered}{TS1}


%%% Utiliser à la place des parenthèses. Version * qui s'ajuste à la hauteur du contenu.
\DeclarePairedDelimiter{\paren}{(}{)}

%%% Utiliser pour une valeur absolue
\DeclarePairedDelimiter{\valabs}{|}{|}

%%% Utiliser à la place des [ ]
\DeclarePairedDelimiter{\crochets}{[}{]}

%%% Utiliser à la place des ] [
\DeclarePairedDelimiter{\crochetso}{]}{[}

%%% Utiliser à la place des [ [
\DeclarePairedDelimiter{\crochetsfo}{[}{[}

%%% Utiliser à la place des ] ]
\DeclarePairedDelimiter{\crochetsof}{]}{]}

%%% Utiliser à la place des { }
\DeclarePairedDelimiter{\acco}{\{}{\}}


%%% Couleurs
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}
\definecolor{monGris}{RGB}{220, 220, 220}
\definecolor{monBleu}{RGB}{22,104,204}



%%% Pour ne pas que le texte en "alert" dans beamer soit en italique dans les autres modes.
\mode<article>{%
\setbeamertemplate{alerted text begin}{}
\setbeamertemplate{alerted text end}{}
}


%%% Environement théorème sans numérotation
\creerEncadre{thmSansNum}{Théorème}{\couleurThm}%


%%% Encadré alignement centré  #1 largeur (s'ajuste automatiquement si abscent)  #2 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{monCadreCentre}{o O{white} +b}{%
\tcbox[center, enhanced, colframe=black!80, sharp corners=all, colback=#2!20,boxrule=0.7pt, nobeforeafter, tcbox raise base, parbox=false, halign=center]{%
\IfNoValueOrEmptyTF{#1}{%
\begin{varwidth}{\textwidth}
%%% settings du package parskip
\parskip=0.5\baselineskip \advance\parskip by 0pt plus 2pt
\parindent=0pt
#3%
\end{varwidth}%
}{%
\begin{minipage}{#1}
%%% settings du package parskip
\parskip=0.5\baselineskip \advance\parskip by 0pt plus 2pt
\parindent=0pt
\begin{center} #3 \end{center}
\end{minipage}
}%
}%
}{}%

%%% Encadré alignement à gauche  #1 largeur (s'ajuste automatiquement si abscent)  #2 couleur du fond 
\NewDocumentEnvironment{monCadreGauche}{o O{white} +b}{%
\tcbox[center, enhanced, colframe=black!80, sharp corners=all, colback=#2!20,boxrule=0.7pt, nobeforeafter, tcbox raise base, parbox=false, halign=left]{%
\IfNoValueOrEmptyTF{#1}{%
\begin{varwidth}{0.938\textwidth}
%%% settings du package parskip
\parskip=0.5\baselineskip \advance\parskip by 0pt plus 2pt
\parindent=0pt
#3%
\end{varwidth}%
}{%
\begin{minipage}{#1}
%%% settings du package parskip
\parskip=0.5\baselineskip \advance\parskip by 0pt plus 2pt
\parindent=0pt
#3 
\end{minipage}
}%
}%
}{}%

%%% Longueur servant déterminer la taille de police
\newlength{\my@text@size}%

%%% Insère l'image d'une calculatrice
\newcommand{\imaCalcu}{%
\settoheight{\my@text@size}{A}%
\includegraphics[height=\my@text@size]{Tikz/Images/image_calculatrice.pdf}%
}


%%% Chaque type de colonne suivant est centré verticalement, ensuite C pour centré horizontalement, L pour à gauche et R pour droite
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\newcolumntype{A}[2]{%
    >{\minipage{\dimexpr#1\linewidth-2\tabcolsep-#2\arrayrulewidth\relax}\vspace\tabcolsep}%
    c<{\vspace\tabcolsep\endminipage}}
    
\newcommand{\minitab}[2][l]{\begin{tabular}{#1}#2\end{tabular}}
\newcommand\xrowht[2][0]{\addstackgap[.5\dimexpr#2\relax]{\vphantom{#1}}}



%%% Remarque
\newcommand{\rem}{\textbf{Remarque :}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MATH %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Fin d'une preuve (laisser une ligne vide avant)
\newcommand{\finDemo}{\hfill \qedsymbol} 

%%% Limites
\newcommand{\dlim}[2]{\smashoperator[l]{\lim_{#1}} #2}

%%% Fonctions trigonométriques réciproques et domaine %%%%%%%%%%
\DeclareMathOperator{\arccotan}{arccotan} 
\DeclareMathOperator{\arcsec}{arcsec} 
\DeclareMathOperator{\arccosec}{arccosec}
\DeclareMathOperator{\cotan}{cotan}
\DeclareMathOperator{\cosec}{cosec}
\DeclareMathOperator{\dom}{dom}
\DeclareMathOperator{\ima}{Ima}

%%% d droit
\newcommand{\dd}[0]{\mathrm{d}}


%%% Flèches pour analyse de fonctions
% décroissante et concave vers le bas
\newcommand{\fdb}{
\begin{tikzpicture}
\draw[->, scale=0.35] (0,0) arc [x radius=1, y radius=1, start angle=90, end angle=0];
\end{tikzpicture}
}
% décroissante et concave vers le haut
\newcommand{\fdh}{
\begin{tikzpicture}
\draw[->, scale=0.35] (0,0) arc [x radius=1, y radius=1, start angle=180, end angle=270];
\end{tikzpicture}
}
% croissante et concave vers le haut
\newcommand{\fch}{
\begin{tikzpicture}
\draw[->, rotate=270, scale=0.35] (0,0) arc [x radius=1, y radius=1, start angle=0, end angle=90];
\end{tikzpicture}
}
% croissante et concave vers le bas
\newcommand{\fcb}{
\begin{tikzpicture}
\draw[->, rotate=0, scale=0.35] (0,0) arc [x radius=1, y radius=1, start angle=180, end angle=90];
\end{tikzpicture}
}



%%% Fin
\endinput
